# Введение в программирование на языке Java


## Команда курса
+ [Константин Григорьевич Леладзе](https://kleladze.ru): Организатор, лектор, семинарист
+ Марьяна Рубаненко: семинарист
+ Илья Алексеевич Жорниченко: семинарист
+ Шамиль Мусиевич Гаджимирзаев: семинарист

## Ссылки
+ Информация о курсе:
  + Подробно расписана в этом документе в разделе [**информация о курсе**](#Информация-о-курсе)
  + Также, можно прочесть сам [ПУД](https://dp.hse.ru/#/summary?implementationId=8015175462)
+ [Рабочее пространство в Slack](https://join.slack.com/t/hse-cs-cources/shared_invite/zt-25ory8js1-llBUo0eEFCFEohEMmfvm7A)
+ [Программа курса](/roadmap.md): список тем и разбиение их по блокам программы. **Внимание: не стоит путать блок программы с блоком контеста.**
+ [План занятий](/lessons.md)
+ Материалы лекций:
  + [Презентации](/lectures)
+ Контест:
  + [Ссылка на гугл-форму с регистрацией](https://forms.gle/ntnwyo79ptHtqnoA8). Её необходимо пройти, иначе мы не сможем выставить вам оценку за контест, что неминуемо приведёт к пересдаче. **Внимание:** оценка будет выставлена вам именно за те решения, которые были отправленны с того аккаунта, Stepik ID которого вы указали при заполнении формы. **Определение:** аккаунтом студента является тот аккаунт, который он указал при заполненнии формы. Никакой другой аккаунт не может являться аккаунтом этого студента. Другими словами, двух аккаунтов у одного студента быть не может.
  + [Ссылка](https://stepik.org/course/185081)
+ [Инструкция по работе с контестом](/contest-guide.md)
+ [Сводная таблица по курсу](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1HyP35NRpCYf4HYNaPJL6NH02S4FT95MSsu2MX3Rrhy4/edit?usp=sharing)


## Информация о курсе
### Цель курса
Помочь освоить базовые принципы, понятия и навыки программирования, познакомить слушателей курса с языком программирования Java.

### Результаты прохождения курса
+ Знание базовых понятий программирования
+ Умение придумывать решение часто встречающихся практических задач в процедурном, объектно–ориентированном и функциональном стилях.
+ Понимание основного синтаксиса Java, широко востребованного в индустрии кросплатформенного языка программирования.
+ Умение использовать язык программирования Java для решения практических задач

### План курса
Курс состоит из нескольких временных перидов:
+ Основной период:
  + Лектор и семинаристы проводят занятия; студенты решают задачи в [первых двух блоках контеста](/readme.md#блоки-контеста) с домашними заданиями, как только он открывается. Ассистент проверяет решения задач, отправленные на [рецензирование](/contest-guide.md#рецензирование); произвотся проверка решений на плагиат; организатор курса переносит оценки из контеста в сводную таблицу.
  + Промежуток: `24.11.2023 – 20.06.2024`
+ Экзаменационный период:
  + Студенты [сдают экзамен](/readme.md#экзамен).
  + Промежуток: `21.06.2024 – 30.06.2024`
+ Послеэкзаменационный период:
  + Студенты сдают [пересдачу](/readme.md#пересдача).

### Формат занятий
+ Занятия проходят онлайн, с использованием _Zoom_, и _Webinar.ru_.
+ Лекционный материал включает в себя демонстрацию синтаксиса языка Java, обзор ключевых особенностей языка и описание основных компонент языка Java. Семинарские занятия посвящены демонстрации решений часто встречающих задач с помощью Java и взаимодействию с аудиторией. Большое внимание уделяется практическим заданиям и самостоятельной работе студентов.
+ Лекционное занятие проходит синхронно у всех групп раз в неделю. Семинарские занятия – для каждой группы по-отдельности, с той же периодичнотсью.

### Контест
Представляет из себя курс на Stepik. Контест с заданиями разделен на несколько блоков. Каждый блок содержит в себе несколько задач. У каждого задания в контесте есть определенная **стоимость**. При успешном выполнении задания, то есть при прохождении всех автотестов и, далее, рецензирования (если оно присутствует для этого задания), студент получает количество баллов, равное стоимости задачи, либо, в случае задания с [рецензированием](/contest-guide.md#рецензирование), количество баллов, установленное проверяющим. У каждого блока в контесте есть собственный **дедлайн**. Задания, на сдачу которых претендует студент, должны быть отправлены в контест и пройти автотесты строго до наступления дедлайна, а также (в случае задания с рецензированием) быть отправленными на рецензирование. Перед приступлением к решению задач, необходимо прочитать [инструкцию по работе с контестом](/contest-guide.md).

### Разделение по модулям
В среднем в каждом модуле проходит по шесть лекционных и семинарских занятий для каждой группы.

#### Блок 1
  + Открыт: `18.12.2023` <!-- Понедельник после 4-ой лекции -->
  + Дедлайн: `26.03.2024` <!-- Конец 3-го модуля -->
  + Рецензирование: `1.7.3: BigInt`
  + Стоимость: `100`
#### Блок 2
  + Открыт: `05.02.2024` <!-- Понедельник после 8-ой лекции -->
  + Дедлайн: `20.06.2024` <!-- Конец 4-го модуля -->
  + Рецензирование:
    + Задача `2.1.3: Geometry`
    + Задача `2.6.2: Min & max`
    + Задача `2.6.3: Ten most frequent words`
  + Стоимость: `100`
#### Экзаменационный блок
Блок, содержащий экзаменационные вопросы и задачи.
  + Открыт: `22.06.2024, 13:00` <!-- ~ Желательно под конец сессии, то есть во второй половине Июня -->
  + Длительность: `2 часа`
  + Рецензирование: нет
  + Стоимость: `50`

### Плагиат
Естественно, списывание решений запрещено, каждая задача должна быть решена студентом самостоятельно. Если при проверке решений будут найдены два очень похожих друг на друга решения, **отправленных с двух разных аккаунтов**, то оценки за оба решения будут обнулены. Проверка решений на списывание производится с использованием автоматизированной программы, находящей схожие решения, определяющей допустимый порог заимствования кода.

### Пересдача
Пересдача проходит в том же формате, только в [другой период](/readme.md#план-курса). Контест открывается по-новой и у должников появляется возможность добрать недостающие баллы. Критерии оценивания – аналогичные.

### Система оценивания
В ходе курса вы можете получить `250 первичных баллов`, `100` из которых включаются в оценку 3-го модуля, а оставшиеся `150` – в оценку 4-го:
+ `100` – за первый блок контеста (включается в оценку за 3-ий модуль)
+ `100` – за второй блок контеста (включается в оценку за 4-ый модуль)
+ `50` – за экзаменационный блок контеста (включается в оценку за 4-ый модуль)

Оценка за третий модуль вычисляется по формуле `round(module_3_points, / 10)`. Оценка за четвёртый модуль вычисляется по формуле `round(module_4_points, / 15)`.

## Copyright

![Creative Commons Licence](https://i.creativecommons.org/l/by-sa/4.0/88x31.png)

Все материалы доступны по лицензии [Creative Commons «Attribution-ShareAlike» 4.0](http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/). \
При заимствовании любых материалов из данного репозитория, необходимо оставить ссылку на него, а также, указать мое имя: **Константин Леладзе**.

__© Konstantin Leladze__
